---
title: >-
    بخش ۲۴۹ - تب و تاب بتکدهٔ عجم نرسد به سوز و گداز من
---
# بخش ۲۴۹ - تب و تاب بتکدهٔ عجم نرسد به سوز و گداز من

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>تب و تاب بتکدهٔ عجم نرسد به سوز و گداز من</p></div>
<div class="m2"><p>که به یک نگاه محمد عربی گرفت حجاز من</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>چه کنم که عقل بهانه جو گرهی به روی گره زند</p></div>
<div class="m2"><p>نظری که گردش چشم تو شکند طلسم مجاز من</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>نرسد فسونگری خرد به تپیدن دل زنده‌ای</p></div>
<div class="m2"><p>ز کنشت فلسفیان در آ به حریم سوز و گداز من</p></div></div>